LIHKG 箍牙集中討論區 30

感謝「中國是日本的」巴打提供以下菲臘牙科教學病人資訊

重要資訊 #1, #2, #3
記住勤力啲追post

留名

Lm

想問下大家箍牙之後，食野會唔會瘋狂攝牙罅
唔知係咪我磨咗牙先咁定箍牙都會咁

乜都攝入去已經係基本

冇聽過會咁計囉⋯⋯咁鬼衰你去過第二度剝啦

成日都成條菜同肉絲扯返出嚟

求建議，小妹consult咗兩間
1. 元朗鄧醫生，28k，要脫四隻（total 32k），但屋企人唔同意，所以唔脫照箍，箍兩年至兩年半，已經比咗1k照x-ray同印牙膜，但12月先有期上箍
2. 荃灣韓醫生，30k全包，唔洗脫牙，箍一年半左右
唔知點算好，求意見

無必要唔好剥

第一個醫生有無講點解要剝牙

是咁的，我門牙有少少哨，向外斜，不過唔明顯，照xray會睇得出，想依兩隻牙直返就要剝牙。
我箍牙係因為有一隻牙勁明顯咁「粒」咗入去，想箍返佢出嚟。淨係為咗依隻嘅話，可以唔剝。
屋企人聽到話要剝4隻牙，鬧到我癲咗，所以其實我唔剝得
sor for 1999

有冇人響卓健搞過？
公司有牙保可以平少少，下次去問下價先

剝牙應該係想比番啲位比凹左入去隻牙排番出黎，如果唔剝牙排齊可能會成排牙哨出黎，因為冇位比佢，可能要問下如果唔剝牙係點箍，好似仲有其他方法偷位

唔剝牙嘅話係咪牙喇都唔磨？

唔剝牙箍齊
如果你本身有d哨
箍完會好齊咁哨出黎

wtf即係唔剝會好整齊咁哨出嚟？！
牙醫冇建議我磨，元朗嗰個話如果要門牙直就非剝不可
點算唔想曬錢曬時間到頭來得個吉

我咪話我有隻牙凹咗入去嘅~嗰隻牙佢有位拉返出嚟架，因為隔離啲牙冇com過佢，所以荃灣嗰位牙醫話唔洗剝。
而元朗牙醫照完xray睇到門牙向外斜，話要改善門牙就一定要剝4隻，淨係改善凹咗嗰隻就可以唔剝。

但點解唔可以剝牙
如果剝牙係會最好效果既話緊係剝啦

依層當然，但屋企人好強硬反對，我都無謂堅持，佢哋思想比較傳統。

咁磨囉 不過預效果會冇咁好

咁ching建議我去邊間好啲

磨不如剝
剝你預worst case最多唔見幾隻牙
磨嘅worst case成排敏感牙齒

我覺得要箍就箍到最靚 到時箍完唔滿意咪又係哂錢，你仲好細？再唔係等大個d自己可以落到決定先箍？

同問 荃威韓個位得唔得？

大學生想箍好耐

幾好啊，好nice
我個case係30k全包

我知 佢都知
但問題係佢屋企人唔比呀嘛

自己爬文

我真係識有人係咁
箍完好齊咁哨出黎

係真係箍完都唔靚
但你又唔好意思咁同佢講

所以你如果一定唔剝牙，就要磨牙喇
磨左你先有位走比你收入去

如果個醫生冇講要磨牙喇
你一係consult多個醫生先

同consult嗰時佢比左個方案你
你最好問埋如果你想箍到最好又唔哨出黎
咁佢會建議邊樣好d再諗

你要比佢知你係care呢樣野
唔係箍完左之後好難改到

如果最好個result係要剝牙
咁一係你大d可以自己決定去搞
唔係我驚你辛苦完幾年個結果你又唔滿意ja

因為我都係可以自己決左嘅時候去整
完全冇同屋企人講

佢地知我整仲話我哂錢
我而家箍完覺得人生最好個決定係去箍牙

我啲牙最大問題係有一隻凹咗，其他就dd參差不齊，唔明顯，門牙哨出嚟其實都唔明顯，可能係因為後面嗰隻凹咗入去。
喺唔剝嘅情況，應該揀邊個牙醫好

如果你有隻凹咗入去佢拉番出黎都要位
所以點都要多左位

你不如consult多個牙醫喇

巴打幾時箍?箍左幾耐?
網上唔係太搵到佢d comment

我未箍consult咗，想箍佢

你洗唔洗剝牙架？有介紹人平d?

佢話唔洗，我冇用介紹人，上網有人話會平兩2k

箍牙前乜都攝
箍牙後攝少左了

所以食完就要清潔刷牙
菜心芥蘭金菇攝得最多

我都係大學生用自己錢+借錢箍
理鳩得屋企人
信牙醫

越cool越開心見到啲牙仔靚靚

真！！箍牙真係洗多啲都值得！！
幾皮野靚一世好過去整容

牙仔越黎越齊又有機會瘦面
笑都笑得開心左，唔洗怕比人睇到自己哨牙

有冇人知scan完排牙要等幾耐先有結果/ 再見醫生

求問旺角有冇箍牙牙醫推薦

通常都係睇下醫生得唔得閒架咋wor最快其實一兩個星期都得
個期好full既可能要等成個月

有冇人箍隱適美俾牙醫磨多過0.5mm牙那？simulation 個始果仲要中線唔對

邊位牙醫？

趙子殷

有無人喺荃灣泓康葉倩儂醫生到箍緊/箍過隱適美？

成日攝 食米線可以成條打橫攝哂落啲牙釘鋼線度

你要剝牙 關你屋企人咩事

不如剝完送返畀屋企人算啦剝牙啫

聽過有人箍完之後喺牙內側永久加條鐵線，咁就唔驚走位又唔駛戴retainer. 有冇其他人試過？

我有呀 好方便
不過用唔到牙線

請問加咗幾多錢啊？

我先斬後奏剝左先算

好多屋企人覺得身體髮膚，受之父母，為左靚剝牙係不孝，毀左屋企人給予既身體部位
我同屋企人講要剝牙，屋企人都係咁罵我，不過最後照剝

加咗$6000

我屋企人睇得好開好gchi，反而係啲朋友心痛我監生剝左四隻健康牙仔

好似隱式美 個model係唔俾多過0.5mm
係你個醫生自己決定？

呢個唔知，但我見到出到黎simulation個畫面有黃色、紅色既數值，我問佢點解多過0.5mm，佢答我因為之前其實磨唔足，所以total磨左幾多既數值唔準

箍牙唔剝牙點得，不過我知好多人接受唔到

Bonded retainer + hawley retainer + essix retainer here

用哂三種 清潔真係麻煩

想問大家用咩方法清潔retainer

我嗰間姑娘建議用牙膏洗

諗起早幾個post pin左z記大伏之後即刻有打手入黎洗地

點解要用晒三種既？

consult佢幾錢

想問下d牙好易有黑色漬係咪因為牙表面花？
以前飲咩食咩都唔會咁
近幾年開始有 洗完牙一排又會有漬 主要係牙向內果面
成因係咩？ 我係唔食煙唔飲咖啡嘅人

回錯post 自膠

我最平問過得38,000
睇吓有冇其他人幫到你啦

我箍緊3萬2 乜都包

amazon 買

「retainer brite 」（4盒即一年用量會平啲）

牙箍，固定器都岩用

唔好幫襯 IG 啲人賣

食水好深

鋼牙？ 我都想箍
但我有gummy smile 會唔會再貴d
睇到話要打骨釘
3萬2包埋？ 邊到

利申：隱適美用家

我療程內

磨牙去微調
加牙粒用橡筋
每月定期覆診 .....

依家新出啲品牌(Z,S)有呢啲服務？
如果冇，佢地有咩新技術可取代呢啲程序？

有冇倒及牙嘅ching唔做正鄂 靠箍牙箍得好?

我想請問洗假牙可唔可以用

可以

反而假牙嘅消毒丸好似唔岩箍牙牙箍

唔該晒
買俾屋企人先

冇 只適合mild case
基本上唔會見到牙醫
衰咗冇人負責
袋袋平安

我私底下去咗箍牙（傳統箍），我自己個case係上門牙中線唔對，門牙斜向左，唔覺得有哨牙，class III malocclusion，不過應該算係地包天。我有隻牙都凹咗入去，仲要前面兩隻牙遮得幾好下，得幾mm嘅牙lar望到隻牙咁啦我個專科都建議我剥四隻molar。我覺得你等你有經濟能力先好箍，真心覺得唔㔇但又拉到隻牙出黎，好難唔更加哨箍牙係一世架，唔好因為一時衝做錯決定

我建議唔好去李醫生到
因為好多人
好爆好full

巴打輕微? 箍完理唔理想?

我都係骨性 諗住遲啲去專科睇下
希望可以唔洗做手術

關打圈入咩事
重點係要穿過粒粒嘅鐵線喎，我啱啱上箍三個星期都已上手，每日用就練到架啦

真心求問mk鄧箍得靚唔靚？知佢剝牙聖手 但次次入去無乜交流 搞掂就開門走 啱啱上箍表未擔心

我有朋友都係咁，但佢怕痛唔敢箍
其實箍完一定靚好多，有時真係差果一兩隻牙架咋
去consult下聽多啲意見冇壞

你張圖都無箍牙條鐵線
打圈咪入唔到
首先要穿鐵線阿

我箍傳統呀佢齊唔齊？

我都覺 好唔開心有d後悔

我都係又唔俾下意見 問下有無腫到又話唔洗擔心咁多 唉 已經都無乜要求

我都用到牙線，不過有兩個brackets撞埋一齊，果個位先線唔到，無位穿牙線

一定唔可以打圈入，用線頭或線尾穿針引線咁入

我未上箍前一路都係咁線牙

有冇人聽過梁家偉牙醫得唔得想cool傳統

好似有佢講冇人講敢但洗濕左個頭又返唔到轉頭 好想喊btw你d牙仔有咩問題呀?

我第一晚冇刷 但我係剝左3隻牙
唔好用漱口水 用鹽水好d

上次等緊 我見到有個女仔一次過俾全數 本身想走過去同佢講叫佢諗諗我有兔仔牙+唔齊 應該普通case 複雜真係自求多福 覺得佢純箍齊 只係我怕箍完係齊嘅哨牙啫

我係第一晚冇刷牙但第二朝都照刷，要輕手啲冇咁乾淨同少口臭避免唔到架喇，唯有勤力啲漱口（冇酒精成份）就得，或者用鹽水～

我想問下大家平時見牙醫等得耐唔耐？
次次都要等最少一個鐘係咪憨鳩？
有次約十點 我9:55去到 佢問我做咩咁早嘅？
得我一個客 又要等成個鐘
真係屌佢老母 明知十點第一個都睇唔到
點解唔約人晏啲？

我都差啲比全數 見佢有得減1200 但就算唔比全數都應該冇牙醫會接想quit左去啊唉 我已經諗定要箍第二次牙係咪sad左少少

你係複雜case？箍咗幾耐先？

深覆合 兔仔牙 箍左個半月咋

我幾個星期咋 但好似聽到姑娘話佢要讀書 有時下午唔開 可能係讀專科 係咁就好啦 所以可以睇定啲嘅

比佢讀到唔代表會認真睇

唔驚啦，戴曬口罩無人見到
下次覆診會換

係呀 醫生好似逢星期一要去上堂 覆診時間都難約我個朋友係佢到箍話箍得幾好 但後尾網上又愈黎會愈多人話佢麻麻 再加上佢又唔同patient溝通 搞到冇哂信心

有冇人係整Invisible LITE?
好耐之前箍過傳統而家想再細執

想問有冇人箍過荃灣邵醫生？
想知佢手勢好唔好

你應該係指Invisalign?

試過等半個鐘 通常最多前面睇左2個客就到我

我果個都幾快，我早到，大部份都準時。

係
我見lite好似都幾係14副咁上下
但好似冇咩人share經驗

終於見到你喇上次討論區29冇位留tg hehe 你加我呀:emptycan係呀 有個靚靚姑娘好nice 姐係佢話你可以做埋磨牙?敢你點諗 你之前剝左幾多隻牙btw 你條link 個個點解矯正完上排牙都好似仲有啲斜出黎嘅

有冇人知荃灣梁X志，收費係點？ 剝智慧齒貴唔貴，可否做介紹人

唔好意思啊我想問屯門有冇箍牙好推介

前兩個禮拜剝左2隻 分別左右和上下各一隻
根據醫生指引
第一晚無刷牙無漱口
第二朝可以輕輕刷牙 再用醫生俾既漱口水

唔係話落左=靚
係睇醫生判斷你的case有無需要

我都係咁上下進度

正式開始箍牙生涯 好開心
希望一切順利

加油
我都啱啱開始咗3個幾星期，我箍damon暫時都好舒服完全冇刮咀同痛，好期待下次覆診拉緊啲，而家每日都好勤力清潔牙齒

唔好意思啊你隻手會唔會伸到太出

我睇既醫生話落左會收太入就無落
但我都啲笑齦

我consult時醫生話我唔使落因為我牙骨偏長 骨嘅問題要做手術先搞到 但我只係輕微gummy smile所以唔考慮手術 遲啲consult多個如果都話唔使落咁我就疊埋心水箍齊就算睇到啲有落骨釘嘅before&after真係搞到好想落骨釘

同意
你都要相信牙醫有佢既專業判斷 唔係你話落就落架嘛
如果咁擔心會唔會consult多幾個醫生先呀？

我嘅case就係因為嘴突
所以佢話落骨釘先可以收多啲

唔知點解有啲醫生唔多鍾意落骨釘 專科都係咁
咁你上網睇下邊個會落骨釘先去consult 好啲

識啲人箍完都係突 我估佢地無落骨釘
覺得如果嘴突得多真係要落

我都有笑齦，要打人中骨釘
你可以試下問下你個牙醫可唔可以打

箍到中途如果牙醫覺得有需要都會落骨釘
你到時覺得真係露得好多既話可以問下醫生可唔可以打

你箍咗幾耐?我都係嘴突問題，請問咩醫生？

Consult洗唔洗錢呀？

爸打係傳統定？

係咪韓雋疇？

好努力追緊post
但可能太耐之前
揾唔邊返邊個post講過 慈雲山 何智勇盛醫生
見之前有人提過下可以改善嘴突問題

有冇人箍過佢？

今日去左 UMH 陳醫生度 consult
加埋 retainer 要6萬1 但有9折
唔洗剝牙 都唔算好唔齊 大約要箍一年半
覺得好貴

兩隻小臼齒一隻智慧齒

傳統

係

過兩三日冇再痛可以正常刷牙啦，仲要輕輕力擦下個傷口幫佢清潔。我屋企有用一枝口腔鏡仔去睇傷口，其實冇再痛代表佢埋緊口架喇，唔洗太擔心就住佢。

btw，你可以去$12店睇下口腔鏡，買枝嚟買下都好，我會用嚟照牙齒入面有冇蛀牙黑邊，塞入大牙同智慧齒睇下生長成點，上箍之後又會用嚟照下啲粒粒有冇污糟咁～

最後揀咗邊個？
唔剝唔磨，會唔會無效果？
磨牙風險都有係到喎

要打骨釘嘅朋友，你地醫生有冇講定幾時會打

有冇人真係係荃灣韓醫生到箍過
爬左好多文都搵唔到

冇剝後悔一世 哨出嚟啲frd都唔撚信我箍完
外貌好緊要 所以不惜一切再箍過

揀荃灣 想快啲
不過拎xray去consult多次 firm吓先箍

有無巴絲因為嘴突要落骨釘?同埋要預箍幾耐?
利申:嚟緊要落

上顎骨入面有隻阻生齒
要介開骨拎出嚟 先cool到牙
問專科 話手術費10k-15k左右
咁嘅價錢正唔正常

我醫生話上箍之後三四個月打
佢話打之前會同我講定
不過而家箍左三個月都未講好想快d打

前幾日睇youtube先知原來箍牙可以執埋個微笑線
姐係可以笑起黎嘴角向上啲咁
有無人箍牙叫醫生改善埋呢樣？ 係咪真係work咖？
我都想執埋呢樣

去專科度consult問吓囉
btw微笑線都幾似content farm字眼

上個post有人箍緊啊 我都係睇完個post去左consult

我都岩岩book左 consult

你睇完 覺得點啊？

收email點解啊？

咁貴！醫生話要剝埋我上排智慧齒，其中一隻要開刀𠝹少少(牙肉?)拎隻牙出嚟，總共兩隻收$4000。

我第一次去consult，醫生已經話要打。 consult完決定係個度箍埋，一個星期後已經剝2隻牙+打一支骨釘。我覺得打骨釘有啲痛，忍唔住流眼淚

暫時感覺上都幾好 同埋佢解釋得好清楚 因為我係咁問問題佢38K傳統 我都唔知呢個價錢算唔算貴 所以我唸緊要唔要再consult多個先

佢係咪專科？如果專科離講算係好平

佢唔係專科啊 其實普通科呢個價錢貴唔貴？我都仲唸緊

包唔包 retainer？

好期待打呀好緊張

打完之後會唔會都繼續痛

可能因為我隻牙埋咗入骨入面。。唔知有冇人嘅case同我一樣

包

咁包嘅話 都唔算貴

問過一間 retainer 要額外比6000

你係咪都係睇中環梁醫生？有無記錯
咁佢有無同你傾番會幫你點執啲角度？

原來retainer咁貴因為我廢事再consult 想直接係到箍

如果專科，唔算貴

我未箍之前咀角向上，笑起黎都靚架，係啲牙斜埋一堆咁囉 箍咗三個月，有時覺得箍牙都影響到上牙嘅牙床嘅高度，感覺美觀上可能再好啲。

其實gummy smile係咪一定要骨釘
唔落效果係咪差好多

原來12蚊有，我仲特登去淘寶買同買埋個攝黎挖牙石

我去專科普通開刀都要8000，你個case難度仲要多d

岩岩上左上排箍 淨係覺得緊左少少 唔算痛 是咪正常

有冇巴打係上咗箍痛完一個禮拜舒服翻
之後又痛過?

頭一個月無舒服過
要食薯蓉

兩年前白癡返上大陸箍衰左，想重新係香港再箍，想問下通常專科係咪唔收呢d要汁手尾既case？

唔多專科會收，要逐間打去問

我都係

你開刀拎幾粒牙？

梁志達 cool 輕微牙骨咀突沒冇用？佢cool得好唔好？

想問下有冇人用緊Panasonic portable水牙線
應該點樣清潔機身
佢機身一半套左入個儲水管度
個d位有好多漬唔知點洗
其實可唔可以成部機拆出離

一粒

想問如果診所包retainer, 多數俾鐵線定透明個隻你哋？

我都準備買呢個！好唔好用？

咁你不如等兩年獨立出來屋企人管唔到你再箍啦。。

通常買兩對
日頭透明
夜晚鐵線

有無人箍smile？平過invisalign，但效果如何？

想箍專科 伍富山 定係b&j d 牙醫？好sad 莫醫生唔收b&j 學生

岩岩上左箍幾日，仲未咬到野，塊面感覺已經開始凹

你箍邊個？

我想整個retainer（舊嘅用左幾年），有冇邊間推薦可以整？

我都諗緊B&J 莫醫生

我都係下面戒指凸出黎個粒粒同上面隻大牙咬到牙肉，咬到流晒血本身得一邊之後為左就佢另一邊都咬損埋 不斷循環
之後訓醒粒戒指粒粒會好乾，不斷會乾磨傷口

好用呀食完野好快就清到食物殘渣
不過記得都係要早晚用真牙線，因為水牙線係清唔到牙菌膜

Btw有冇人知點洗機身

李醫生

我都會早晚用牙線因為水牙線清唔到牙菌膜
或者有時牙縫攝左野，
水牙線未必沖得走我都會用牙線
其實我覺得水牙線唔係一個must
用牙縫刷牙線都可以做到餐後清潔
不過水牙線快d咁解
如果有多budget都可以買離玩下

俾左錢先見到呢個post
個fd refer 我去umh做隱適美 呢個星期開始戴
唔洗剝 淨係要磨牙la
想知呢d連鎖伏唔伏

依家差唔多上左一個月，咬咬下個口就識就位，但有時都會咬到 之前有打過電話問下，佢話如果好唔舒服就將個鐵夾個part痴牙臘，用多啲鹽水漱口，遲啲落釘個時會墊高大牙就冇事

宜家真係箍牙最佳時機 戴口罩戴返一年半載

我遲啲都會去consult..
我睇左兩個普通科都係就咁剝4隻 我有小小骨性齒突但唔嚴重 唔知使唔使落骨釘呢
好驚太貴 budget都係5xk
請問可否做我介紹人
留tg

+1! 見佢幾抵 清潔力又ok咁

嘩入到咁？？
但我都有呢個疑問 因為隻戒指側邊粒野整到牙肉少少痛 頂到好盡

係呀！就快上箍了
佢曾經都有同我講過有個做法係外擴上排牙
就好似外國啲箍牙做法咁 不過啲香港人唔中意個口咁大
其實笑起黎露多少少牙好似笑得靚啲

你搵醫生睇下

c打想問佢有冇得分期？

我都冇剝智慧齒，醫生話冇頂前面嘅牙同夠位生，唔會影響箍牙進度。另外，我都未箍最入隻大牙，因為尾二大牙太歪，醫生話箍齊咗前面先上最後大牙嘅粒粒～

我大牙都冇上釘 我仲以為係正常既添 醫生又冇同我講點解

有啲咬合過深既問題 如果箍牙會唔會解決到依個問題?

功能同骨釘一樣？

仲未研究到 箍咗牙後點用牙線

但9月中打去係約10月11月 未計可能疫情又唔收新症 所以我都唔bk 了

穿針引線呀要帶條牙線穿過鐵閘

啲牙縫阻止咗線牙線穿過

兜鐵線下面肯定穿到
定你講緊穿過完鐵閘攝唔到入牙縫

你可以買oral b superfloss
多數診所都有賣，線頭係膠造既易d穿到入去

用oral b superfloss會易穿d

識人喺呢度箍傳統
箍咗3年 仲哨到好誇張
唔知搞唔搞得返掂

會呀 我都係咁

Thx絲打 你係箍邊種？

傳統鋼呀 不過未上箍～

去左中環梁醫生同銅鑼灣黃醫生度consult
我個case係門牙左右兩隻縮左入去 大笑會露牙肉 倒及 中線唔齊 下顎得三隻門牙 同埋太逼 啲牙太大隻而上下顎骨都唔夠大

之前爬左文有巴打話 去梁醫生度consult已經會係睇得5分鐘 然後姑娘講半粒鐘 所以都有心理準備 $800 consult 唔包影相 剝牙 X光 牙模 CT
真係做嘅就箍果陣扣番 $3000左右 叫我剝4隻小臼齒 留番下顎三隻門牙
暫時見到係得reception姐姐靚女 報Damon 54K (唔包骨釘同埋箍完牙門牙後排個鐵絲固定器 骨釘睇情況逐隻計 姑娘仲話我個case用骨釘唔抵)

睇埋黃醫生 有樣野好就係兩個姑娘都係靚女 有個好nice好似氹小朋友咁同我講野 一黎就做晒影相 X光 牙模 CT 即場畀大概嘅治療方案 月底佢睇埋牙模就話我知final係點 佢話除左4隻小臼齒之外仲要剝埋下顎一隻門牙 等我中線可以齊番 仲有就係幾肯定會落骨釘 因為倒及有一部份原因係下顎啲牙打斜向前生出去 要靠骨釘去箍番入黎 先改善到個嘴型
仲有一樣野係佢話我想用Damon冇問題 不過佢都會視情況去改用番其他箍 total 65K左右 包剝牙 骨釘 鐵絲固定器

我自己覺得同黃醫生夾啲 決定直接月底就去剝牙先

黃醫生係超級勁好
同埋佢好有耐性
淨consult都講成個鐘
所以我估我最後都應該係搵佢箍

剝牙應該會收得好啲

應該係難度問題？
有d人排牙亂d=難度高d=佢會收貴d
我有屋企人係佢都箍
幾年前都要5到尾

黃醫生無得平
我去左consult有ref，都係一般價錢
以前google 到babykingdom d師奶都話黃就算有介紹人都無得減

新手一問
39000箍陶瓷乜都唔包合唔合理

望一望你個名

乜原來咁多學問，我去整嗰陣聽晒個醫生話乜就乜，完全冇考慮過咁多嘢
而家好驚之後出嚟個效果唔好

試過覆診之後無乜野，頭兩個星期無動靜，之後第三個星期覺得某啲牙開始軟軟地有時要沈睡下先識郁

話說我第三次覆診，我下面最後兩隻大牙落咗band，上面最後果兩隻仍然自由

我唔覺得痛，最多酸軟，已經有6隻戒指

落過
利申唔覺有咩大分別
不過醫生話係方便箍好啲排牙先打

追返po發現我都係嘴突 可能因為咁先落
又真係改善咗
依家日日係到ff自己個嘴都幾好睇

想問保持器係咪最好帶一世
透明個種耐唔耐就要去換好麻煩

想問下梁醫生/姑娘有冇話如果唔落骨釘露牙肉嘅問題點解決

費事畀comment是但一個醫生畀人當打手
但學巴絲話 醫生真係人夾人 有啲人鍾意A有啲人鍾意B 自己睇過先決定 唔好聽連登仔講完就決定邊間 consult都唔爭在果少少錢 預箍一次就搞掂貴少少都抵

不過如果有醫生叫磨牙罅一定要攞second opinion
舊年自己戇鳩 明知荃灣周XX sell隱適美都去睇 結果就係叫我磨牙箍隱適美 好彩睇埋梁醫生同黃醫生 梁醫生個姑娘有分析到隱適美點解唔啱我 價都有報 黃醫生直接一句唔啱你喎 之後一句都冇再提過
所以大家箍牙唔好怕畀多幾百蚊consult多幾個醫生

又啱
我前後睇左5個專科
最夾我係黃醫生囉
不過我未上箍

都建議大家唔好慳呢d錢，一定要at least睇2個專科先好拍板搵邊個整
起碼有個比較先會知咩適合自己

唔係通常都係醫生建議咩不如搵多幾個醫生問下好過
我應該落咗半年左右 太耐唔記得咗
不過可能係你本身啲牙冇咁突所以醫生覺得冇必要但你想都可以做？

如果你牙齦唔係露好多我又真係覺得唔需要嘅
因為佢落在真係好似唔知點解會縮咗上去嘅感覺
萬一遮住太多牙反而冇咁好睇添

我有個同學哨牙cool隱適美 醫生話要cool五年
仲以為傳統會快好多添

太誇張
箍五年包埋retainer時間？

但我見啲人好似通常都係諗住落釘等牙齦唔好露出黎
我自己就真係拆咗釘之後見唔到了 詳情唔係太清楚

真係唔好唔剝
[過來人經驗] 而家箍完兩年，真係好撚想重新再箍過，同樓上所講嘅情況一樣，真係會好整齊咁哨返出嚟，正面睇係冇嘢，但側面真係極度樣衰，如果你本身就有嘴突嘅問題，一定要箍，唔係嘅話你會後悔終身，仲有真係唔好磨牙，當初就係醫生建議磨牙，結果依家牙齦有啲萎縮，當時cool嘅時候好細個，自己又冇去做research，而家真係超級超級後悔冇搵專科，真係要搵清楚，做research先好去箍😭

咁複雜
信專科好似好啲
利申乜都唔識

不過唔係通常都循序漸進咩
一開始做曬咪冇彎轉囉
箍箍下發現會露再落唔得？

如果冇嘴突，可唔可以唔剝？
其實有啲怪，一個牙醫話要剝，另一個又話唔洗

我人中短，醫生話無位比骨釘拉上去先要切牙肉

同求 tg:

有朋友箍緊 55k

我同你一樣😭
我由六月中開始book佢，第一次唔知要月頭打電話，跟住準時七月頭打電話，佢嘅留言信箱已爆滿，跟住隔一日去打，佢已經同我講八月fullBooking，之後八月頭就冇再打，到早兩日9月1號打電話佢就同我講九月中先接新症，都唔知繼續等唔等好

李志x 不了，受害者🙋🏻‍♀️😣😣😣

呢度大把人係以往懶得戴retainer搞到走晒位想重箍，你諗你

驚咗 我個醫生話大概年幾兩年就得 就係驚唔帶之後移位

你係cool傳統定係隱適美，多數隱適美先會叫你好磨牙，如果佢有叫，證明其實你口腔入面都唔係好夠位，因為如果夠位就唔使磨牙la，用磨牙偷番啲空間出嚟。所以你可以想像到，如果你口腔入面冇位，佢只不過會幫你拉返整齊，但棚牙變咗向前傾。另外，我真係唔建議磨牙，因為會影響牙齒嘅琺瑯質，同可能牙齦萎縮嘅情況。嗰陣就係因為好似你咁樣屋企人覺得唔剝牙會好啲，怕第時老咗唔好，結果而家大左自己又想再cool多次🤦🏻‍♀️

想問點解磨牙會搞到牙肉萎縮？
但係有啲人又話牙肉萎縮（黑三角）可以通過磨牙改善

好似係用骨釘> d 牙縮上去> 再切牙肉露出嚟

要睇下你d牙本身排列點樣
如果本身好亂d牙疊住晒
咁你箍番整齊d牙一定係要多d空間
呢個情況唔剝牙既話
好大機會係會成排牙好整齊咁哨出離
則係好似呀雪姨咁

如果本身d牙唔係好亂既話
剝左可能會閂唔到牙縫
其實最好都係consult多個專科

大臼齒呀我全部第一隻大臼齒上哂戒指，而家下排最後兩隻都有。箍咗三個月左右。

唔剝牙既話 好大機會箍完只會係好齊既哨牙

點解

Consult多個

我係先戴咗合共8隻metal spacers （唔係藍色圈）先至再上箍。唔痛呀我，只會酸到咬唔到野，變咗梅野食，用門牙咬野食咁囉俾人笑係婆婆

未咁快住

我見啲人話metal無咁辛苦同埋唔會脹。

OK啦
我係隔星期咁去剝牙，每星期兩隻
一陣又要去剝+上釘
長痛不如短痛，我寧願一次過剝哂六隻

專科定普通科？

好齊咁哨 想問有冇圖睇吓係點樣

有冇ching推薦一下觀塘區普通科

專科

啱啱打咗骨釘，今次完全唔痛

你剝6隻

切牙肉呢下聽落都恐怖

我都係用metal啊 我直程冇酸軟添 只係唔係幾咬得斷嘢食咁

我見過人網上勁讚佢 😒😒😒

咁你點算？牙醫點講？

我都睇左台灣啲blog啲人落完骨釘，啲牙會縮上去，短左好多，好奇怪咁，之後又要再燒。我有專登問姑娘依個問題，佢話依個好睇醫生技術，之後有比我睇個骨釘收gummy simile 嘅case，個牙型係冇變！ 但我係覺得露少少牙肉係好睇啲，遲啲應該會同醫生講唔好收咁多

係呀，我諗做得好係成個牙盤上，等啲骨absorb。所以唔會話隻牙好似縮左上去，細左短左咁

想問下你地而家覆診覆幾密？
我環個半月先覆一次
唔知係醫生太忙定咩

邊個牙醫咁衰？

之前都好擔心依個問題，本身幾鍾意自己牙型，問左姑娘就安心啲啲

有無人搵過李惠信？我上個禮拜第一次去睇x ray 同埋consulting 係就係幾professional 但係因為我其實係由康齒堂轉介過去 所以都係有小小驚伏

五至七個禮拜

你未俾錢就好nice, 俾左錢就hea 做, 基本上每次覆診都等好耐，入到去俾佢check 3分鐘就催你走

有冇人俾醫生磨完牙之後搞到牙齒敏感？

我今日睇完蘇麗英 嚟緊會去睇伍富山
想問吓有冇人睇緊/過蘇麗英

因為我今日見佢覺得佢都好細心好有耐性
同埋佢所有嘢都好肯定
但佢都真係收得好貴
鋼箍傳統56000 陶瓷要加6000
未計retainer 同埋剝牙

我明專科真係唔平
但係貴過本身牙醫二萬蚊
真係唔知點揀

superfloss清潔得唔得？

Retainer 4300
加埋大約70000
但追post 大家好似專科冇咁貴
又可能我睇漏左
所以都想問吓大家意見

其實本身自己個牙醫仲建議我磨牙箍Invisalign
之後睇完Invisalign report 先話唔得要箍傳統
但佢一見到我d 牙就知咩事 講野好實在
感覺有經驗同實在好多咁

Oh No! 咁衰

你箍到第幾個箍？

我箍緊第3-4round既頭幾副

Good luck! 我之前見打手高度讚佢，話黑鑽級，有經驗

btw 你點知牙醫磨牙多過5mm? 磨完有冇敏感？

睇埋另一個再決定

想問下打骨釘要幾耐，半個鐘？就黎要打

Ku完牙，而家日日帶retainer
但d牙都係走左位
點搞

個位打手應該痴左線佢唔係專科，勁極有限
隱適美個simulation 結果可以見到牙醫propose磨幾多mm, 我宜家磨完牙要用防敏感牙膏，唔會就飲唔到凍/熱野

3分鐘麻醉，1分鐘內會擰完
打小型骨釘基本上係唔會痛
放心
我第一次打時都驚到仆街
後尾發現小菜一碟
倒頭係後續護理緊要，記得刷乾淨
如果唔係比啲肉生埋上去就要割開佢

咁你最後有冇揀蘇醫生呀

但剝牙都要2/3000

吓，咁慘！
聽過好似唔好磨多過 5mm?

我都係唔駛脫牙、要磨牙，咁係咪唔好磨？

我牙醫有同我講磨牙唔可以多個0.5 mm
因為要保留最少七至八成嘅琺瑯質隻牙先唔會好容易蛀

我個牙醫就係因為見到我個stimulations 磨到margin
所以決定叫我箍傳統

想問下有冇人有用oral b嗰隻super floss?我so far用左兩次都係勁難sip入啲牙縫度，有冇人都係咁？

我係磨多過0.5mm,
0.7mm or even 1mm 都有，我暫時一隻牙敏感

個人認為唔磨好啲，我宜家d門牙磨到好細隻，醫生話唔磨會有黑三角

你要aware你可能first round、second round、third round 都有機會磨，唔好以為只係磨一次

我之前3-4星期好快又痛過

咩啲肉生埋上去

得嘅，不過我懶
我有時會用extra幼嘅牙逢刷篤
因為我箍完之後有少少黑色三角

呢個呀

可能因為你啲牙仲係好迫所以好難攝入去，我本身都買定superfloss諗住上完箍用，點知啲牙太迫完全攝唔入，所以都係用返普通牙線就算～

2個月

原來會收埋個骨釘

我都係磨牙不過完全冇敏感牙齒既問題
可能我啲牙比較大隻同埋都係磨唔多過5mm

唔怪得！本身仲諗住方便啲，唔洗用穿引器

我係傳統鋼，嗰陣用左一個鐘左右
佢地會幫我洗一洗先再上箍，再教番之後點樣清潔

好恐怖
想問用牙刷刷係咪會刷甩粒釘？應該點清潔先夠乾淨

比之前更加容易攝野喺牙罅 同會破壞牙齒琺瑯質

如果你未生智障齒 真係建議你剝 如果唔係你之後佢就會影響你排牙

我以前用呢d牙縫刷點d牙膏刷

我傳統箍左1年幾 醫生冇叫過我洗牙
正唔正常？

可能諗住你自己識去

個牙醫唔做洗牙？唔賺你錢

因為落左戒指大牙都有機會郁
我下排隻大牙都郁前左

唔該晒

我有睇到呢個牌子出左好多size既牙縫刷！好得意

我個牙醫比黃色size嘅牙縫刷我用，話呢個size啱啱好穿得過鐵線方便食完野清潔粒粒同食物殘渣。單頭刷我就放屋企用，我見12蚊店都有得買呢啲單頭刷，買枝黎玩下都好，我會用嚟清潔粒粒同塞入去刷智慧齒～

十分鐘

我就係咁，好多年前工聯會診所箍牙，上排用retainer,下排用內側鐵線，條內側鐵線甩過一次，咁啱箍果個牙醫移左民，好彩下手肯跟幫我免費黐返

條鐵線好難清理，用埋牙鏠刷都刷唔到鐵線內側，好易積牙石，有鐵線果幾隻牙特別露牙腳，可能就係長期有牙石黐實搞到有牙周病，同埋牙刷特別易報銷

前幾年忍唔住拆左條線轉隱適美，依家夜晚帶

相對retainer，用內側鐵線真係無走位，但清理麻煩好多，日日用牙線都無用，洗牙都未必清到鐵線同牙鏠果個交叉位

佢無講過話幾奈覆一次
不過我頭兩次覆診都係隔一個月
之後變左隔個半月，所以先諗係咪醫生太忙

梁醫生會俾？ 我聽日去

但係唔磨牙，就算箍齊左會好逼及哨，好似雪姨咁

牙醫叫我磨 0.3mm

同埋我有黑三角，牙醫話磨少少拍齊返可以解決

請問磨完d 牙有冇變得好細隻？

正常嘅，不過果度啲護士都叫我一年點都好，都要洗兩次

我個本身話4-6星期要覆診，所以而家兩次變咗6星期。6星期對我黎講係合理，因為要多啲時間等啲牙郁，郁夠先可以做下一步

好似脹咗就辛苦 人係犯賤

會有成set刷牙用具比你
有旅行裝牙刷牙縫刷同牙線，單頭刷就係我自己買嘅～

仲有半年箍完
好想知係咪箍完就會變返以前咁有力咬野

雪姨都好少少，起碼個鼻算高，如果你個鼻扁，你個側面真係成隻馬騮咁😭

中線都拉唔齊

我箍緊10個幾月，連蟹都成隻食到

佢好似上年開始唔做 我都覺佢唔想做我生意

年頭問佢洗唔洗洗牙 佢話未洗洗住

可能唔多牙石

想問下大家剝完牙果日會食啲咩
同埋個傷口大概幾時先會好番可以食番固體食物

我自己煲左野菜忌廉湯 用blender攪碎晒啲野加牛奶同cream就得 飽又好味～
不過要攤暖啲先好飲
我自己就剝完兩個星期左右可以無顧忌咁用嗰邊牙咬野

完全冇，可能我啲牙本身大隻

mk鄧剝牙真係好快

真係幾大隻喎，大隻好呀

請問你第一個箍的時候係點架？依家8 個箍有輕微效果嗎？

想問下你地剝牙會咬棉花咬幾耐
同流血流幾耐？？

第一個箍係純粹適應有舊野係個口到，冇力嫁
比你睇下我第二個箍，我覺得最明顯係門牙，好明顯直咗

全程咬實既話三個鐘左右會止到血

我頭先一返到去已經忍唔住浪咗口
好多血

有口水分泌要吞架大佬唔浪得口呀

食軟飯、魚、好軟嘅瓜
但其實第二日已經無咩野，開始埋口
可以用另一邊食正常食物，
去到第四、五日已經兩邊都食到固體食物
不過食太硬嘅會有啲攰

我到而家都仲有啲血
不過無咁返到屋企見到嘅咁多
我決定要食雪糕了
咬到好撚攰

醫生話咬一個鐘
但通常咬3、4個鐘先停
拎走棉花見佢過一陣都無滲血出黎就okay
之後會有啲血絲，全部都要吞
第二日就完全無血

啲野食跌落個窿真係好崩潰
明明已經好小心
你地會點做 撩番出黎定由佢？

第一日就食完用棉花棒撩出黎
傷口埋左口之後就用水啷口

效果都好明顯喎，進度良好
你要帶幾多個箍

請問你係邊位牙醫度箍？

箍左差唔多半年開始拉橡筋了，但一出診所醒唔起食飯同刷牙除唔除得

嗰日食粥 第二日已經食到炒飯 慢慢咬唔好咁心急就ok

今日上埋下排牙 我發覺好容易咬親 你地係咪都係咁？ (淨係上上排嗰陣食嘢完全冇問題)

原本笑嘅時候已經有牙齦露出嘅問題
而家箍緊牙發現露得仲勁
點算好

我會輕輕撩
但太細個d會由佢，因為驚整到個傷口
其實d肉係下面生番出離會頂番d污糟野出離

我醫生話食飯可以除
刷牙就一定要除
最緊要記得食完清潔好排牙之後要即刻戴番

問下醫生有冇得搞
如果專科可以打人中骨釘拉番上去

平時唔多覺有變化，所以一定要影相記錄
一對比就見到效果

我帶36個箍
今晚換第9個箍啦

我個牙醫係普通科，係沙田箍

我剝完五分鐘就止咗血
仲坐喺張凳度醫生已經攞咗張棉花出嚟

俾咗四成就可以分期

我係特別個案其中一個，我照食野，因為只係㔇咗一邊，咁咪用另外一邊食。

下兩個星期可以拆箍
醫生建議我上排牙做透明固定器
下排做痴住條鐵絲個啲
但我硬係覺得無咁耐用 心思思想訂多套hawley
想問您地覺得邊款保持器比較好

咁勁
我最後要三個鐘先少咗啲血

加油 ！👏🏼

我覺得你自己既人生你自己決定啦
靚係一世喎
利申都蚊左兩隻

我固定器帶左2、3年就無戴嫌麻煩，依家上排走左位用唔返（已經係12歲箍牙都會走位）

下排用鐵線keep得好靚、1x年淨係甩過一次，但有牙石/牙周病問題

hawley用得耐會有好多牙石黐實，就算日日洗日日浸都洗唔乾淨

依家轉左透明固定器，個人覺得舒適度無hawley同鐵絲咁舒服

鐵線係永久痴實前面排牙個隻？

透明係膠類似透明牙套咁？？

係呀

我係擔心用鐵線點用清潔
啲牙線都sip唔到入去

倒及牙想箍隱形牙套 係咪得Invisalign揀?

留名學野

用細頭牙刷不停轉角度係咁刷鐵線位，再用牙鏠刷同牙線清理牙鏠，用牙線棒個尖尾剔走d細位既牙石同牙菌膜，刷完牙記住望鏡睇下乾淨未、未乾淨再repeat

要成日去牙醫洗牙，不過太刁鑽既位都係無乎

您用鐵線易唔易甩？

1x年間甩過1次，果次大概係箍完2年左右，牙醫薄薄地黐上去，自己不斷剔，然後甩左，返去整個陣加左好多膠水去黐（厚度係原本既一倍），之後就點整都唔甩

想搵李淳嘉箍牙，請問有冇人可以做介紹人🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

我箍緊一笑就露牙肉
咁就一世

第一次箍牙已經剝咗四隻但係都係嘴突，係咪冇得救有少少想箍多次

熟能生巧，我而家智慧齒都用到牙線

想用Retainer Brite浸箍 知唔知香港邊度買平D?

有冇人睇過金鐘陳__文
我倒及想箍invisalign開價~60k

齊咗冇咁哨，最後牙醫唔幫我落但其實笫一次箍已經剝曬四隻，如果再箍第二次 就算有骨釘係咪都冇位俾我再收入？磨牙又怕敏感牙齒

想問下你點入？你嘅意思係喺鋼圈外圍拉落牙齦？

醫生有無講你係骨性定齒性？你係唔係搵專科？因為你專科應該話到俾你知都箍完會收到幾多

3個月到
可能本身我既牙齒都冇乜大問題，我冇哨牙、倒及個啲，真係純粹唔齊上面有我第2個箍既牙齒相

我諗係，個啲平價隱形牙箍又做唔到複雜case又冇牙醫跟進

柒完兩年
換遲啲二三十年好睇

佢唔係講緊鋼圈（戒指）果隻咩所以我先八卦問你戒指點落，落戒指內圍定外圍？應該落外圍而唔係內圍？

就係入面落唔到

係咪講緊笑，入面用膠水痴實晒架喎

吓，以我理解係戒指係tailor-made，fit得實大牙而又包得實，乜係用膠水咩用膠水好難除到戒指喎，特別係箍完嘅時候

我暫得第一隻大牙落咗戒指同wire，所以線牙無難度，而下面第第二隻大牙落咗戒指但無wire。我感覺入面係難入啲嘅，不過應該都搵到鋼線位黎入？我都驚遲啲要maack到個死人口好大先落到牙線

代問：上前排4隻倒及，下排算齊。要箍大概要預幾錢？同埋邊個牙醫值得推介？住將軍澳，唔想荃灣、元朗、屯門....太遠，最遠可以 油尖旺、港島都得。

齊咗無咁哨都仲嘴凸，會唔會你係骨性/面中凹陷/嘴翹？

琴日上咗銀色圈
排牙仲係痛痛哋 食嘢好辛苦

我反而係之前藍色橡圈撐到啲牙好痛
上咗銀色圈係咪要幾日先復原到

唔駛2年，10個月左右就已經有明顯效果
最多捱15個月
咩都開始入去
到時有個箍係度個樣都會好睇左

好似冇講，普通科，好後悔 但係專科同你講完收入幾多 想像到？個個專科都會講？

咁我本身無嘴突，有少少地包天，不過佢都有同我講上下收幾多，專科會計數，會知道可以收到幾多。如果係骨性嘴突，好明顯係上下顎骨嘅問題。幻想下骨好突，啲牙移入咗，唔代表骨會短咗，骨仍然係度而唔會改變。有時真係唔好貪平

我係訓教用hawley
日頭用透明
試過訓教用透明
可能我係合埋口咬實d牙咁訓
半夜痛醒左要即刻除左佢

上銀色圈唔痛
因為藍色圈已經幫你撐大左

有冇得分期

有得分期？

普遍都有既，唔同診所唔同schedule

有冇人有面凹呢個問題

想問下 有無人喺梁訓成度箍過/箍緊??

箍左就4個月 終於生第一粒飛滋

有冇後悔

想問巴絲 屯門會唔會有啲好牙醫推薦 想做隱形

你就好我每次覆完診換完鐵線都生飛滋

因為骨哨箍牙，牙醫話箍完棚牙收咗入去但係牙槽骨唔會跟住入，佢叫我之後磨牙槽骨改善嘴突

Google比較難搵到相關做法，有無巴絲聽過/做過？

睇黎真係要買水牙線
呢幾日食完野攝到痴線 食完野成個口入面都仲係野食

有無人試過落彈弓撐大個窿拉入面隻牙出嚟

請問介唔介意幫我做referral?
Book左利醫生月尾consult

大家consult會搵左普通定專科先？
唔知點揀好

搵左專科先
否則最後又會心思思想搵

死喇我本身下排黑三角都夠大
會唔會仲大咖

大家箍牙之前要你剝埋智慧齒 大約要加多幾錢？
打橫生架話

專科醫生話基於健康理由 都建議我剝晒下排未生既智慧齒
我話拖住先 反正唔痛又唔影響箍牙

大家有冇屯天元牙醫推薦？
本身台灣整，想拆咗佢搵過個醫生

有冇人去過CWB黃達志?

你係咪十月頭上

我上左鋼箍 暫時講中文英文都無咩問題

Push

美國Amazon買最平
香港勁多人呃錢轉賣

我都係響amazon買

做咩咁執著時間
聽日我去張尤卓度覆診都同人相認吓先

上排加左兩條彈弓收牙縫，食親飯都攝多左好多野

箍左幾耐就落彈弓？

差唔多半年仲開始埋拉橡筋

有冇人可以教下我點消粒飛滋？
就快一星期了

有冇巴打絲打試過

用寶麗淨

請問有冇人喺葉曉瀛度箍？consult左傳統牙箍要50k

食維他命b

多謝巴打 即刻飲多啲奶先

天水圍人
有緣見

箍緊傳統 唔知點解某兩個位刷近牙肉時會有敏感牙齒嗰種酸痛

試下痱滋貼 用過幾好

hi 你都係張尤卓？
你覺唔覺佢個體溫器特別sensitive
我因為體溫過高 起碼撞左四五次門釘

次次去都話太高溫要坐半個鐘
同埋好唔明點佢地咁鍾意同一個時間約四、五個人去等

食奇異果

你好細個？上網睇話擴大牙弓要發育時期先做到，如果consult最遲大約幾耐要決定箍唔箍？箍多次真係要儲下錢

介意分享下你個case嗎？search完都覺得自己有少少牙槽骨突出，個手術幾錢？同一個醫生定係要由外科專科做？我喺YouTube搵到做過嘅分享，不過唔係香港，話骨釘仲痛d，不過感覺有 d幾恐怖

原來唔係我問題
btw我估佢地唔係約四五個人 係啲人唔準時先堆埋一齊 月同埋約上就好過約晏就
約晏就真係座底等九個字邊有咁多時間同佢等

係咪好似下圖咁既牙槽骨突？

（圖1）

係既話可能可以做到下圖右邊既效果（牙槽骨吸收），姐係牙齦會變到凹凹凸凸咁，但係叫做改善到骨既問題

（圖2）

我既情況都係骨突，類似圖1咁，當初牙醫俾案例我參考，個案例箍完就類似圖2右邊咁

我就落咗7粒骨釘，但係我仲未箍完，唔能夠肯定任何效果

上面啲圖係參考呢個牙醫既case study

有冇人知林榆芩？台灣矯齒科牙醫黎，佢開咗個YouTube channel，應該都解答到某啲問題

係呀類似圖一咁，但宜家未突，醫生話我箍完啲牙會入去，但骨唔會跟住入，於是箍完會牙槽骨突出，佢話係話磨走啲骨

我都有睇到呢篇文，呢個牙醫話torquing spring去限制牙根方向可以keep牙根角度同埋牙槽骨都會後退，但我唔知我醫生係點，下次見佢要問問

我一上箍已經拉橡筋 上箍下嗰隻

長文+ sor for 1999

我牙齊但有d哨所以5年前朋友介紹去左佐敦趙醫生度箍牙
本身想箍傳統因為知自己唔夠自律箍invisalign
但係醫生話唔sure我個case淨係剝上排2隻犬齒定要上下各剝2隻 (再之前已經剝晒4隻智慧齒)
話如果箍傳統嘅就要自己就咁決定 有機會出嚟個效果唔理想
所以佢說我箍invisalign就可以做晒2個plan
等個3D模擬片出咗嚟睇晒效果再決定剝2隻定4隻
最後揀左invisalign 剝上排2隻牙
(細個唔識所以冇去睇多個醫生做consult)

但我依家嚟得呢個post相信各位都知我衰咗
而家剝左牙嗰2個位仲有2個窿
平時講嘢唔覺眼但係一笑都會望到嗰2個窿而且我棚牙仲係哨所以依家決定再箍過箍返傳統

想問係咪應該冇乜醫生會肯接我個case?
陶瓷自鎖係咪淨係專科先有得做??
2次箍牙都係自己出錢好甘所以本身今次都係想搵返普通科就返budget但係爬完文覺得可能都係要搵專科
如果跟budget睇好唔好照試吓問大圍李醫生?
定係索性直接問專科中環梁醫生或者銅鑼灣黃醫生?

排牙痛啲 掂少少都痛
唔覺得太刮！

專科做唔做第二次你要自己逐間打去問
有啲會叫你上去比佢評估吓先

有無巴絲成日甩鐵粒？
上咗箍3星期甩咗3粒

追左故，絲打係咬合過深好嚴重先要咁早拉橡筋？

有無人傳統同透明牙套都試過？
十年箍過傳統，果時係八字牙，記得頭幾次已經郁得好勁，拍返埋。但每次都好酸痛。呢幾年無戴固定器（宜家唔啱位了）上排keep到，下排牙擠咗隻牙出來，越來越嚴重（未箍前都無咁）

上網見牙套效果好似好慢，同埋佢一次過出咁多套，會否牙郁速度同牙套唔一樣，d牙會否唔對位？

想箍返好下排牙

唔對位係咬合問題 個牙醫會幫你對

上網見有個固定器係直接痴條鋼線在牙後面
有人試過嗎？是否可以要求牙醫咁做
但驚易積污糟野

追post有人討論過

係囉我聽好多人講都話骨釘唔係好痛邊個醫生？想search下

打左去李醫生度 平日最快10月中 星期六11月頭
梁醫生中環/沙田星期六最快都係11月
黃醫生唔接箍invisalign後既二次箍牙

請問有冇喺李醫生同梁醫生度箍緊既可以幫做介紹人?
tg: hagayong

就快拆箍 連牙模都倒埋
有日用牙線發現原來仲有好小好小嘅牙縫
點算好

請問黃醫生包唔包剝智慧齒？點分期？

邊個仆街今日睇李醫生遲到 而家要等兩個鐘呀屌你

想問有邊個牙醫係值得推介？見上面留言有唔少伏嘅醫生。
想傳統金屬箍，預算大概4萬左右。

箍左一個月 都幾nice 今日剝咗牙手勢ok
價錢都算平 最緊要易book
不過佢有時講野一時一樣

我岩岩上都係咁諗
好想快d箍完
但係人既適應力真係好強
好快就習慣左

想問下你箍damon最後面近大牙個位條鐵線有冇粒白色野包住 有冇甩過舊野

橙

巴打你宜家覆診係幾耐一次？
我月尾先上箍，唔知上左之後係幾耐見佢一次

我覺得咁諗啲時間會過好慢
冇點諗應該仲有半年到箍完

我兩星期見一次
其他牙醫好似係一個月見一次

唔記左自己有兩粒陶瓷然後去食星洲炒面..
粒粒染左螢光黃可以點算求指教

你今個月可以盡情食咖喱，飲咖啡同茶了

門牙定?

+1 生係嘴唇好很痛

因為我本身係鋼粒 但甩左兩粒醫生先幫我換陶瓷話會實d依家整黃左好驚下次覆診唔幫我換

用鹽醃下佢

我未上橡筋呀 依家兩粒野黃禁禁

快d同醫生講
否則拆完你戴retainer都會慢慢變大

會換橡筋

自鎖 定 傳統？
傳統的話會有橡筋包住粒野

自鎖嗚嗚嗚係咪沒救喇

唔係門牙 係4號牙個位 發現用牙線一滑就會入
睇就唔明顯 係用牙線先發現

下下星期去睇再同醫生講

一時一樣即係點？
有啲興趣consult佢

原來我傻更更搞錯左sor佢幫我換個兩粒係傳統陶瓷黎 鋼個d先係自鎖有救喇 不過要等一個月後覆診先有得搞

我無問醫生點解咁快拉
但我deep bite係好勁 關事咖？

今日試左食面同飯 都ok wor!
其實我都係求其咬下啲野就吞
一用左門牙咬野就痛到仆街

好想快啲可以正常咁食野

拉橡筋係幫緊你拉入成棚牙，我都係哨到要上箍下咁拉
我牙醫係幫我排齊每隻牙先至成棚牙咁拉，你咁快拉可能係因為你啲牙本身就好齊，牙醫想早啲開始？

過一個禮拜冇事
次次覆完診頭一個禮拜都食唔到正常嘢

咬chewy咬到我懷疑人生

有冇人箍顴骨仲突咗
本身我顴有啲突，未箍之前個面正面條線好smooth
而家仲有兩三個月就拆箍，個正面有啲似蓮霧不過個咀係細咗嘅

會唔會因為牙套臉你面頰凹左會令你顴骨睇落突出啲

咩係牙套面？
即係除咗箍個面頰會凸返少少？

你似Minor case 牙套做到既
係剝牙就建議傳統

因為箍果陣食野咀嚼會少過未箍之前 少用左咬肌就會凹入去 睇落顴骨會突出

希望除咗箍會正常返！

我而家都係咁！
絲打拆完箍上黎講下塊面會唔會漲返

我剥咗4隻臼齒之後，未上箍前，俾人話我講嘢漏風 除咗呢樣，上箍都真係無乜野

我個彈弓係開牙縫，俾牙番去原本屬於佢個位置 聽聞power chain先收到牙縫

我都係落wax, 等一個星期多啲就會好番。。

我牙醫個講法係用黎收牙縫
又會啱啱好相反

箍咗3個月，一粒都無甩過

拆咗之後 仲漲過未箍之前狂食嘢

飲左杯奶隔日就冇事

有兩款彈弓嫁，一款收 一款開

拆左箍正常食返野就會變返正常

箍耐咗就唔會咁諗，都係順期自然

我睇住我兩隻彈撐大牙縫，不過好似有三種不同嘅彈弓，唔記得咗係唔係真係有隻可以收牙縫。利申，箍咗三個月多啲咋

喺菲臘牙科醫院箍 要出去剝4隻牙
有冇牙醫推介

一陣上COOL啦

問下診所。斷咗就其實收唔到縫

你試下 其實佢講得幾詳盡
佢上個禮拜叫我剝2隻牙
跟住今個禮拜又問我剝唔剝哂4隻一次過
之後早幾日又話點會剝哂4隻啊 食唔到野架

鐵戒指個位有少少鐵線突左出黎 刮到損哂

上咗箍啦我，本身個嘴已經突，而家個嘴仲突過之前，仲要合唔埋個嘴
好醜，仲要食嘢好痺又痛

好彩而家戴口罩咋 唔係食野都唔駛比人睇全樣
絲打撐住呀

黃醫生點分期？剝智慧齒包埋定係另外加錢？感謝試下食粥或者薯蓉

依家戴口罩唔怕啦

個價唔包剝智慧齒

今日上左藍色橡筋 未覺得痛
好似有野頂住覺得唔舒服 有少少合唔埋嘴咁
btw好多都話荃灣梁醫生等好耐
但我暫時2次見佢都係等10分鐘內就得

咦 你哋一個包一個唔包嘅

上箍第一日食第一餐就係咁用筷子liu 粒鐵粒，以為有野食痴住
搞到第二日就即刻bk期痴翻佢

可以做我介紹人？ 感謝

想問預約咗MK鄧剝牙去到診所係咪要等一段時間？

係 通常要等30分鐘以上 但我上次好好彩5分鐘內就入得

原來係咁
係呀其實我啲牙算齊不過有少少骨性哨
想快啲拉埋剝左牙嗰兩個窿

我係箍左一個月先上大牙粒粒
醫生話等我習慣d冇咁辛苦
同埋我有上介指

我上次遲到遲左10分鐘結果去到等5分鐘就入得可能個陣1點咁岩冇咩人 btw新診大左好多 完全唔同level等都等得舒服啲

都係診所到剝，我下星期先剝+比剝智慧齒既錢呢。

恭喜你箍左幾耐呀

第一次聽甩左要比錢
邊間呀

我箍傳統，係第10個星期，下面最尾隻大牙上咗戒指，醫生話唔好漏咗佢地喎，無上鐵線架 上面最尾果兩隻仍然係無嘅。

用牙刷，用牙縫刷，水牙線或者牙線好啦，筷子太硬，好易整甩有時我懶，會用手

專科間間都係咁？
搵過間問吓囉囉

想問你地箍牙個餘數係點俾法？
今日先上箍 去到佢先講餘數一年內俾晒
明明唔止箍一年 好肉痛

牙線有無推薦？
我買oral b 呢隻但覺得好易開叉， 之後就有d 線卡住個箍到

上hktv mall 見reach 好平，有無爸絲用過？

一個月一千 覆兩次診

我係餘數除12 一個月覆一次診

我用緊呢隻幾好

我淨係上左藍圈已經瘋狂攝牙罅

琴日上咗藍色圈圈
一開頭覺得冇嘢 依家痛到仆街
幾時先會習慣 好撚痛啊食豆腐都痛

好痛無心食野....

Me2

覆一次診痛一次 好快慣

野都唔想講 好痛苦

我又冇好痛
不過唔係好食飯
食啲餸就算

同埋成日用條痢頂啲藍圈

我都係好似攝左d野食入牙罅咁
好唔慣
醫生仲叫我唔好咁 如果唔係愈黎愈痛

岩岩剝完四隻牙好心痛呀 真係會忍唔住流眼淚

你痛到流眼淚？醫生手勢唔好？

有冇人可以分享下點解決？ 刮到流血

下星期去洗牙剝牙 剝4隻
上藍色圈圈定剝牙痛啲好撚驚

我剝果陣唔痛 醫生手勢好

兩樣都無痛過
藍色圈係咬硬嘅野食先痛

醫生手勢好好呀 一啲都唔痛 係冇左啲健康牙好唔捨得

你都幾感性

我係箍兩年，先俾咗4成，再每月覆診時再俾，分18個月。

我反而無刮過，我個專科整長少少，然後拗到好彎，條鐵尾永遠都係向住戒指，所以推出咗係唔刮口 睇黎係手勢問題

我岩岩上嘅時候都好唔習慣 刮到我頂唔順之後去診所叫佢幫我剪短就無再刮過了

我之前都要第三日先止到血 剝上下智慧齒
你唔好搞佢記得

食嘢既時候會好刮 一個月後先覆診 睇黎我都要返去搞搞佢

牙醫有冇比你攞啲牙仔返屋企

唯有用牙蠟包住個位

箍2年但1年就要俾晒錢真係冇咩安全感
好怕一俾曬錢就話差唔多拆得箍

唯有有咩不滿就盡量係拆箍前提出，拆咗就無回頭架啦。

有冇人係旺角附近d牙醫度箍牙，求推介
28歲都想去箍牙

有呀
一開始咬合唔到
一食野就咬甩左
之後索性唔cool住果隻牙
等咬合好d先上粒粒

係香港搵牙醫執手尾啦
長時間唔調整鐵線
好容易牙腳變短到時排牙救唔返

Me too係唔捨得

想問戒指係一開頭就幫你上？
都係睇po先知有戒指呢樣野
我反而上面最尾兩隻大牙都上哂鐵線

話說牙醫每次覆診都會幫我磨下牙邊修修牙型
但我發現左一樣好恐怖既野，就係佢磨到我左邊犬齒崩左個角而且左右犬齒個型完全唔撚match

有少少野想問
上網見到有人講Invisalign go 同Invisalign lite
想問係咪同一樣野嚟？
同埋會唔會有得拉橡筋？我見go 寫住話唔搞咬合問題

我Scan完等左半年

想問下箍透明 Scan完之後話等三個月
結果等左半年都未叫我覆診
我打去問 佢又叫我等
過左一個鐘就打嚟叫我返去覆診
上次覆診就話等兩至三星期就箍得
依家等左個半月喇
真係疫情關係未到定佢唔打嚟
正唔正常應唔應該打去問

講起康霖諗起自己都中過伏

傳統，上顎剝咗2隻定3隻。15年頭開始，18年尾拆。
後悔嗰時心急想快啲拆鐵箍，而之後又冇keep住戴條固定器，搞到宜家門牙有條罅仔。

邊個牙醫

Dr Michael S. Cooke
hi i'm calling you out because you deserve it

各位大學生想去b&j r專科優惠既話可以唔洗搵佢，佢啲手勢專到正常人理解唔到
老實講就算今次冇磨崩牙，佢整體態度都係太過例行公事唔細心，額頭寫住自己hea底咁

奉勸大家consult果陣除左考慮budget同treatment plan之外，都要慎重比較下醫生態度，專科對patient既態度唔一定好過普通科
揀著個完全比唔到信心自己既牙醫真係好辛苦

上藍圈好似仲痛過上箍...
我咩都咬唔到

戒指係一開頭幫我上架，未箍之前上metal spacer，上箍時將所有第一隻大牙落哂戒指。可能我係class 3 malocclusion，用戒指有力啲不過戴咗戒指先感覺到我啲大牙唔齊，有的斜咗咗，甚至向外斜都有

佢無問過你先磨？我個專科都問我門牙磨唔磨，我話遲啲先考慮，佢無幫我磨到

Reach好用

唔好貪平走去簡go同lite
因為有限整箍數目
箍牙一律簡哂Invisalign comprehensive

希望個嘴真係可以收番入去

有呀 遲啲搵個靚樽仔裝住佢地

牙醫一開始都話我門牙箍完會有黑三角，話之後可能要磨，叫我到時再諗

其實應該點保存啲牙仔架？我拎番屋企用水清洗咗擺番落個袋仔咋 我仲有隻智齒攞係個袋仔幾年。。

漂白水浸完吹乾哂先擺入盒

我反而驚我後面果隻梯形牙拉番出黎有黑三角我個專科無講過。不過自從佢生咗係內面咁耐，我永遠見佢唔到，而家終於見到佢真身，原來係咁。第一張係門牙相，第二張先係梯形牙。幻想緊唔磨，好似一定有黑三角

我都岩岩上左
不過唔係幾覺痛 係有啲酸軟
韌少少既肉就咬唔到
唔知會唔會上箍先黎料

屌 我係痛撚到咬小小野都想死...
淨係飲水......
唔知要食幾耐粥

藍色橡筋應該上幾日就會換做戒指咖啦
你幾時再覆診？

冇呀，次次都係換完鐵線順手磨兩磨，然後零解釋自己做左啲咩或者進度如何就開門放我走

星期一
要餓多兩.

決定個日比8000
之後上粒粒個日比到去一半
其他係覆診500次

我應該同你同一個專科。不過每次做完放我走，我基本上都知道佢做乜，佢唔講，我大概都知

唉 好擔心
希望大家都可以順利箍完

下星期我都剝兩隻先好驚

知係知，但作為patient有時都會想牙醫多啲解說

今日去整鐵線 佢有講到佢做左啲咩 但之前都好似冇乜點講

係呀我以為上箍先會有個種咬唔到野既酸痛感 點知而家已經有
但我睇大家話上箍好快就適應到食到野
所以先咁講

姑娘話 有咩想食好快啲食左先啦
我心諗有冇咁誇張 點知真係
最後一餐食左譚仔 食得半碗

開定先
LIHKG 箍牙集中討論區 31

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

1000